[dse phy jj] diffraction grating 諗爆頭都唔識

A lamp emitting light of continous wavelength ranging from 420 nm to 500 nm is viewed through some hydrogen gas at a low temperature with a diffraction grating. How many dark lines are found in the spectrum?
A. 0
B. 1
C. 2
D. 3

諗左好耐都唔識
有冇巴打打救

A

Why A

lamp, wavelength range

C?

係咪 elective d題黎？
用Rydberg equation計hydrogen嘅absorption spectrum係包括邊d wavelengths, 有幾多答案喺佢 given個範圍就幾多條黑線

Google la 屌
Btw elective 簡中太空真係恭喜你

delta E= hf = -13.6eV (1/n^2 - 1/2^2)

你代420nm 計到嗰n，叫n1先
代500nm 計到嗰n，叫n2

dark line number = n1 同 n2之間整數嘅數目